韓國密碼香水 究竟法式接吻是什麼味道？

筆者記得中學時期，香港曾經興起「香氣圖書館」（Demeter Fragrance Library）熱潮，由兩位香水設計師Christopher Brosius及Christopher Gable聯手創辦的品牌，因為「藏有」BB 爽身粉味、雨水味和眼淚味等200種香氣，加上非常實惠的價錢，而令不少人手痕入手。

繼香氣圖書館之後，想不到近年韓國也興起同類concept，香氛品牌banilla boutique旗下有十多種以愛情心情/小動作為名的香氣 ── 不知道抱抱（Hug）和法式接吻（French Kiss）又會是什麼味道？

每一款banilla boutique的香氣都有一個主題及代表數字，同一系列的味道也有推出香氛護手霜、沐浴乳及乳液等身體護理產品。按網民評測，當中最受歡迎的是#22的抱抱（Hug），它以桃、香草甜果仁及檀木為前調；桂花、牡丹及覆盆子為中調；紫丁香和檸檬馬鞭草為後調，有人用過後指感覺就像「有個人緊緊的依靠著妳，讓你感受到溫暖舒服，漸漸地你會希望他持續的留在你身邊，就開始不停的噴在身上疊加。但你總要忍受前味的不適應，才可以迎接中後味的溫暖。」非常有詩意。

不過，講到最貼合市場的，還要數其一招「情侶裝香水」。#22不只有女生版本，品牌也順勢推出#22男生抱抱（Hug for Men），不過看成份，男/女版的香氣其實沒有分別，不過換上深色系包裝也大概讓男生更易接受。

訓教流口水乾左好撚臭

gay味